Here’s 10 more Computer Science MCQs for freshers:


---

11. Which of the following is an example of an object-oriented programming language?

a) C
b) Python
c) Assembly
d) HTML

Answer: b) Python


---

12. Which layer of the OSI model is responsible for data encryption?

a) Network
b) Transport
c) Presentation
d) Application

Answer: c) Presentation


---

13. Which of the following is used to uniquely identify a record in a table?

a) Foreign Key
b) Primary Key
c) Unique Index
d) Constraint

Answer: b) Primary Key


---

14. Which of the following is NOT a type of computer memory?

a) RAM
b) Cache
c) Register
d) Compiler

Answer: d) Compiler


---

15. Which data structure is used in BFS (Breadth-First Search)?

a) Stack
b) Queue
c) Linked List
d) Tree

Answer: b) Queue


---

16. In Big O notation, which is faster for large inputs?

a) O(n²)
b) O(log n)
c) O(n log n)
d) O(n³)

Answer: b) O(log n)


---

17. Which of the following is NOT a valid HTTP method?

a) GET
b) POST
c) FETCH
d) PUT

Answer: c) FETCH


---

18. Which command is used to list files in Linux?

a) ls
b) list
c) show
d) dir

Answer: a) ls


---

19. Which of the following is a valid IPv4 address?

a) 192.168.1.1
b) 300.168.0.1
c) 192.168.256.1
d) 192.168.1.999

Answer: a) 192.168.1.1


---

20. What is the default port number for HTTPS?

a) 21
b) 25
c) 80
d) 443

Answer: d) 443


---

If you want, I can now combine these 20 questions and make them into a well-formatted interview MCQ PDF for freshers with explanations included so you can share or practice easily.
Do you want me to prepare that?

